\begin{exercice}[Parallélisme et calcul vectoriel]\par 
On considère trois points non alignés $A$, $B$ et $C$.\\ Le point $E$ est  défini par  $   \vv {AE} = 2\vv {AB}+\vv {AC}$.
\begin{enumerate}
\item Faire une figure. 
\item \'Etablir une conjecture sur les droites $(CE)$ et $(AB)$.
%\item Traduire la condition \og $F$ est le symétrique de $B$ par rapport à $C$\fg par une égalité vectorielle.
\item Démontrer que $\vv{CE}=2\vv{AB}$.
%{\it \blue \small Indication : d'après la relation de Chasles $\overrightarrow{CE}=\overrightarrow{CA}+\overrightarrow{AE}$}
\item Conclure.
\end{enumerate}
\end{exercice}